報告：85%被捕者受虐送院

報告：85%被捕者受虐送院

國際特赦組織發表報告，指摘警方濫權濫捕。

【人道危機】

【本報訊】膝頭壓胸、撐開眼睛近距離用雷射筆照眼、踢面、要脅電擊下體……不是電影虐待囚犯情節，而是活生生的香港警察向反送中示威者施以酷刑的實錄。國際特赦組織發表實地調查報告，指證警務處處長盧偉聰口中「高度專業及勇敢」的警隊，如何「無後顧之憂」地濫權濫暴，85%被捕者被警毆打入院，為警隊歷史上留下不能磨滅的罪行印記。

記者：鍾雅宜

國際特赦組織發表最新實地調查，訪問了逾20名被捕人士，並收集了來自律師、醫護人員及其他人士的佐證和證詞。大量證據顯示，反送中示威期間被捕人士在扣留期間遭受酷刑和其他形式的虐待。在多宗個案中，這些虐待行為似乎是對被捕人士「駁嘴」或不合作的「懲罰」。

組織接觸到一名8月新界示威時被捕扣留在警署的男子。他表示，在他拒絕回答警方的問題後，數名警員將他帶到另一個房間，在那裏毒打他，並威脅如果他試圖保護自己就會打斷他的雙手。他當時感到自己雙腿被硬物擊打，然後一名警員把他翻過來，把膝蓋壓在他胸前。

相關新聞：倘京毀港自治 美或檢視《台灣關係法》

威脅電擊下體促解鎖手機

報告引述受害人說：「我感到骨頭疼痛，無法呼吸。我試過大叫，但我無法呼吸，也無法說話。」當這名男子被壓在地上時，一名警員撐開他的眼睛，用雷射筆直射其眼睛，還問道：「你不是喜歡用它指着別人嗎？」組織認為，此舉明顯是報復部份示威者在示威期間使用雷射筆的行為。該男子後來因骨折和內出血而需留院數天。

組織又訪問了另一名8月在深水埗被捕的男子。拘捕他的警員多次要求他把手提電話解鎖進行檢查，但被拒絕。該名警員怒不可遏，威脅要電擊該名男子的生殖器官。受害人害怕警員會來真的，「因為當時的情況太瘋狂了，我想任何事都有可能發生」。

其後他被扣留在警署的休息室時，又目睹多名警員強迫一名男童用雷射筆直射自己的眼睛約20秒。他相信警察此舉是因為該男童曾用雷射筆照向警署，「他們（警員）說『如果你那麼想用筆照向我們，你為甚麼不照照自己？』」

報告又顯示，警員在拘捕示威者時使用不必要和過度武力的明顯趨勢，當中防暴警察和俗稱「速龍小隊」的特別戰術小隊的暴力情況特別嚴重。幾乎所有受訪的被捕人士都表示，即使他們被捕期間沒有反抗，亦被人用警棍和拳頭毆打。

一名年輕女子7月參與上環一次示威，她在警方推進時走避，被警員從後用警棍打；她其後被推倒在地上，但在她雙手被索帶綑綁後，警察仍繼續打她。

三速龍壓至男子肋骨骨折

同樣地，一名8月在尖沙嘴示威中被捕的男子表示，當時速龍捉着他，從後用警棍打他的頸和肩膀。他立即被打倒在地，有三名速龍成員捉着他，把他的臉壓在地上，再踢他的臉。該三名速龍成員一直壓在他的身上，「我開始呼吸困難，感到左肋骨劇烈疼痛……他們對我說『閉嘴，不要再出聲！』」根據醫療紀錄，他因肋骨骨折和其他傷勢而留院兩天接受治療。

組織調查的個案中，超過85%（21人中有18人）的個案是被捕人士被毆打而入院，其中三人至少留醫五天。國際特赦組織東亞區辦事處主任軻霖（Nicholas Bequelin）批評，警員一而再、再而三在拘捕前和拘捕期間作出暴力行為，即使被捕人士已被制服或扣留，警方使用的武力顯然過度，違反了國際人權法。

警方回應稱，不評論個別事件，重申尊重被羈留人士尊嚴和權利，如被羈留人士要求或值日官認為他們需接受治療，會將其送院；在不妨礙調查過程下，被羈留人士會獲安排尋求法律援助、與親友聯絡等。警方使用武力有嚴格指引，會使用最低武力。被羈留人士於羈留時有不滿可投訴，投訴警察課會公正調查。

相關新聞：助卿：港人抗爭因中共違聯合聲明

上一則
上一則
高院命港鐵安全保管太子、荔枝角站CCTV

下一則
下一則
隨機拘押途人 亂放催淚彈

倘京毀港自治 美或檢視《台灣關係法》
助卿：港人抗爭因中共違聯合聲明
傷者十變七疑團未解 消防拒索8.31片
「400米月台騰嚟騰去易點錯數」
3職員揭紀錄被改 處方認捉鬼
延誤救援 因「搵警方指揮困難」
高院命港鐵安全保管太子、荔枝角站CCTV
隨機拘押途人 亂放催淚彈
被捕12小時才能見律師
重傷者錄完口供始獲醫
全澳門裝天眼 人臉辨識監控
六受害人望籌千萬控暴警
肺癌「老吳」8.4護青年遭警圍毆
陳淑莊：遭裸搜女子去信警方促刑事調查
689干政 斥楊潤雄姑息養奸
林鄭與民對話接受申請 禁帶雨傘頭盔
民建聯稱地建會撐收地 被轟扯貓尾
「守護孩子」社工被拒入境澳門
西環集中營：梁振英倒米 為京埋地雷
撤向警申請 藍絲明清牆
街坊稱看直播 事後再重建
惡漢阻跳閘 沙田、深水埗爆衝突
明屯門「行街」斷「大媽產業鏈」
突低頭 何君堯停愛駒出賽
曾與警理論 護士診所被刑毀
起底網放回鄉卡照片 疑公安洩密
官頒令禁披露《蘋果》員工個人資料
大媽批鬥醫護 促梁智仁「斬咗佢」
教區反對彌撒後唱《榮光》
逾500人築「科大之路」
港超青年軍涉毀何君堯議辦
警掌調查權力 死因庭被動
彭楚盈離奇亡 拖足六年才開庭
司機裁非法被殺 涉案警未被控
自由之夏
美國會開快車審議人權法下月可通過

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊 - 會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人 - 食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :

呀呀呀呀呀
黑警死全家

烤狗肉都唔割

班皇軍真係變撚態

X 2

920 1點半港大美國旗隊，5點荃灣中學人鏈，6點遮打反對匯豐打壓，10點太古城全民運動日

921 2點屯門再光復，7點元朗靜坐

922 12點沙田巡迴合唱團，和你suck4.0

929 全球反赤納粹

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告